[
  {
    "id": 1,
    "question": "Melyik birodalom katonái voltak a <b>Vöröskabátosok</b>?",
    "answers": [
      {
        "id": 1,
        "item": "Britt birodalom"
      },
      {
        "id": 2,
        "item": "Római birodalom"
      },
      {
        "id": 3,
        "item": "Német-Római birodalom"
      },
      {
        "id": 4,
        "item": "Francia Császárság"
      }
    ],
    "correct": 1
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "Hol éltek a <b>Maják</b>",
    "answers": [
      {
        "id": 1,
        "item": "Dél-Amerika"
      },
      {
        "id": 2,
        "item": "Észak-Amerika"
      },
      {
        "id": 3,
        "item": "Közép-amerika"
      },
      {
        "id": 4,
        "item": "Ázsia"
      }
    ],
    "correct": 3
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "Hol található az egykor hírhedt kalózsziget <b>Tortuga</b>?",
    "answers": [
      {
        "id": 1,
        "item": "Földközi-tenger"
      },
      {
        "id": 2,
        "item": "Karib-tenger"
      },
      {
        "id": 3,
        "item": "Fekete-tenger"
      },
      {
        "id": 4,
        "item": "Vörös-tenger"
      }
    ],
    "correct": 2
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "Hány <b>apostol</b> volt akiket Jézus tanítványaiknak kiválasztott és küldetést adott?",
    "answers": [
      {
        "id": 1,
        "item": "10"
      },
      {
        "id": 2,
        "item": "12"
      },
      {
        "id": 3,
        "item": "8"
      },
      {
        "id": 4,
        "item": "7"
      }
    ],
    "correct": 2
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "Milyen beceneve van Debrecennek?",
    "answers": [
      {
        "id": 1,
        "item": "Fények városa"
      },
      {
        "id": 2,
        "item": "Száztornyú város"
      },
      {
        "id": 3,
        "item": "Cívisváros"
      },
      {
        "id": 4,
        "item": "Az oroszlán városa"
      }
    ],
    "correct": 3
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "Hogyan nevezték a rómaiak a meghódított tartományt?",
    "answers": [
      {
        "id": 1,
        "item": "colonia"
      },
      {
        "id": 2,
        "item": "provincia"
      },
      {
        "id": 3,
        "item": "iugerum"
      },
      {
        "id": 4,
        "item": "Ager publicus"
      }
    ],
    "correct": 2
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "Mely házak vetélkedtek egymással a <b>Rózsák háborúja</b> idején, Anglia trónjáért?",
    "answers": [
      {
        "id": 1,
        "item": "Lannister és Stark"
      },
      {
        "id": 2,
        "item": "Valois és Bourbon"
      },
      {
        "id": 3,
        "item": "Anjou és Plantagenêt"
      },
      {
        "id": 4,
        "item": "York és Lancaster"
      }
    ],
    "correct": 4
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "Melyik ország ellen irányult a Disznó-öböl-beli partraszállás?",
    "answers": [
      {
        "id": 1,
        "item": "Haiti"
      },
      {
        "id": 2,
        "item": "Mexikó"
      },
      {
        "id": 3,
        "item": "Kuba"
      },
      {
        "id": 4,
        "item": "Grenada"
      }
    ],
    "correct": 3
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "Melyik császár idején foglalták el a rómaiak Pannóniát?",
    "answers": [
      {
        "id": 1,
        "item": "Caesar"
      },
      {
        "id": 2,
        "item": "Augustus"
      },
      {
        "id": 3,
        "item": "Tiberius"
      },
      {
        "id": 4,
        "item": "Caligula"
      }
    ],
    "correct": 2
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "Hol gyilkolták meg J.F.Kennedyt?",
    "answers": [
      {
        "id": 1,
        "item": "New York"
      },
      {
        "id": 2,
        "item": "Los Angeles"
      },
      {
        "id": 3,
        "item": "Dallas"
      },
      {
        "id": 4,
        "item": "Washington"
      }
    ],
    "correct": 3
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "Lorem ipsum dolor sit amet?",
    "answers": [
      {
        "id": 1,
        "item": "Lorem"
      },
      {
        "id": 2,
        "item": "Dolor"
      },
      {
        "id": 3,
        "item": "Sit"
      },
      {
        "id": 4,
        "item": "Amet"
      }
    ],
    "correct": 3
  }
]
